下個目標輪到香港iCloud ??

為配合中國《網路安全法》規範，蘋果公司11日宣布自2月28日起，中國iCloud 業務將交由中國國營企業「雲上貴州公司」（GCBD）負責，遭批評為賺錢出賣客戶隱私。許多台灣用戶也擔心自己的iCloud帳戶會不會也受到影響，對此，蘋果客服人員對《風傳媒》表示，目前所知僅有中國大陸的客戶會受到影響，目前儲存台灣iCloud 資料的伺服器都是在美洲。

中國去年6月1日實施的《網路安全法》第37條明訂「關鍵信息基礎設施的運營者在中華人民共和國境內運營中收集和產生的個人信息和重要數據應當在境內存儲。」為配合相關法規，蘋果（Apple）公司11日在官網上公告，中國iCloud服務將轉由蘋果的中國合作夥伴「雲上貴州公司」（Guizhou on the Cloud Big Data Industrial Development Co., Ltd., GCBD）負責，代表iPhone和iPad中國用戶的個人線上資訊、私人訊息、照片等，都將被轉移到中國境內儲存。